{"title": "Hỏi đáp: Bé ọc sửa khó ngủ", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 2 tháng tuổi, hiện giờ bé được 5kg3. Tháng đầu bé lên được 1kg, tháng thứ 2 lên được 700gam. Hiện giờ bé không chịu ngủ, ngủ khoảng 5-10 phút là giật mình dậy, tối ngủ thì khó chịu cứ cằn nhằn giống vặn mình, ngủ không sâu, 1ngày bé ọc sữa có khi 1-2 lần, nhưng ọc rất nhiều, giống như là ói vậy, thấy bé hơi khó chịu hơn thường ngày nhưng không nóng sốt. Mong bác sĩ cho em ý kiến ạ. Xin chân thành cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để được chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-oc-sua-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3 tháng tuổi đi đại tiện ít biếng ăn", "question": "Chào quý y bác sĩ! Cháu nhà tôi sinh ngày 3/6 đến nay đã được hơn 3 tháng. Lúc sinh cháu được 3,7kg. Tháng đầu lên được 1,3kg, tháng 2 lên được 1kg, tháng 3 lên được 0,7kg sang tháng này cháu có tình trạng biếng ăn, ban đêm chỉ bú mẹ 1-2 lần, ban ngày vắt sữa ra bình cháu bú rất ít khoảng 120ml. Cháu bú sữa mẹ hoàn toàn, không bú sữa ngoài, sữa mẹ ít. Tôi thấy tình trạng cháu ăn quá ít nhưng cháu vẫn vui vẻ ít quấy khóc.Tuy nhiên cháu đi đại tiện sang tháng thứ 2 và 3 khoảng 2-3 1ngày/lần, mỗi lần đi tương đối nhiều. Đến nay được 3 tháng cháu đi đại tiện thưa hơn khoảng 1 tuần/lần. Tôi có xoa bụng cho cháu theo chiều kim đồng hồ nhưng cháu vẫn không đại tiện được, mỗi lần đi đại tiện thì phân cháu keo dính có nhiều nhầy chứ không bị vón cục. Trong khoảng thời gian 7 ngày này cháu có hiện tượng són phân 1 lần nhưng tôi si cháu vẫn không đại tiện được. Xin bác sĩ tư vẫn giúp đỡ. Xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-3-thang-tuoi-di-dai-tien-it-bieng-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ vặn mình", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà em sinh được 25 ngày ở bệnh viện Từ Dũ, cân nặng 3kg3 sinh thường. Bé bú mẹ hoàn toàn. Bé ngủ rất hay vặn mình. Mỗi lần bé vặn mình thì mặt đỏ lên rồi khóc. Có lúc vặn mình bé trớ sữa nữa. Có cách nào để giúp bé giảm tình trạng đó không thưa bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Khi bé lớn hơn, hiện tượng vặn mình này sẽ tự hết. Bạn nên vác đứng bé 20 phút sau khi bú để sữa từ dạ dày xuống ruột nhanh hơn, khi ngủ sẽ không bị trớ sữa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-van-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên cho trẻ uống thuốc phòng tiêu chảy rotavirut", "question": "Kính thưa bác sĩ con em được 3 tháng tuổi, có nên cho cháu uống phòng tiêu chảy rotavirut không? Nếu có thì giá thành của thuốc như thế nào và nên cho cháu uống ở cơ sở y tế nào?(hiện em đang ở Bình Dương)", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé uống văc-xin ngừa tiêu chảy do virus Rota. Giá thành khoảng 600-800 ngàn một liều. Bạn có thể đến bất kỳ cơ sở tiêm chủng dịch vụ nào để cho bé uống.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-cho-tre-uong-thuoc-phong-tieu-chay-rotavirut/"}
{"title": "Hỏi đáp: Ngủ ngày ít", "question": "Xin chào bác sĩ, con em được 2 tháng tuổi. Gần đây vào ban ngày bé ngủ rất ít và không sâu giấc, bé ngủ được khoảng 15-30 phút rồi lại dậy chơi. Bác sĩ cho em hỏi như thế bé có bị gì không? Rất mong nhận được câu trả lời của bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Để bé có thể ngủ sâu vào ban ngày thì phòng ngủ phải yên tĩnh, mát mẻ. Nếu bé thức chơi vui vẻ, bú tốt, tối ngủ sớm và ngủ ngoan suốt đêm thì không sao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ngu-ngay-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ra nhiều mồ hôi khi ngủ", "question": "Bé nhà cháu 3 tháng nặng 7kg, khi ngủ ra mồ hôi trán rất nhiều, bình thường vẫn tắm nắng 15-20phút/ngày sáng sớm, bú sữa mẹ và kèm sữa công thức. Tháng thứ 3 tăng được 1kg. Khi nào cho cháu ăn dặm? Ra mồ hôi nhiều có sao không? Và bế bé đứng lên chân chạm đùi mẹ, chân bé rung nhẹ và tự hết vậy có sao không? Mong sớm nhận được phản hồi cám ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Khi bé tròn 6 tháng tuổi mới bắt đầu ăn dặm. Bạn không được cho bé đứng sớm sẽ làm cong chân bé. Trời nóng sẽ ra mồ hôi nhiều. Một số bé có cơ địa nhiều mồ hôi chứ không phải bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ra-nhieu-mo-hoi-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 1 tháng tuổi đầy hơi", "question": "Cho tôi hỏi, con tôi dưới 1 tháng tuổi, hay bị đầy hơi trong bụng. Có cách nào giúp con tôi khỏi đầy hơi không? Vì đầy hơi con tôi cứ khóc hoài? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-1-thang-tuoi-day-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ không tăng cân", "question": "Thưa bác sĩ tôi mới sinh cháu được 15 ngày nhưng nhìn cháu không thấy nở hơn so với lúc mới sinh. Tôi có cân lại cháu thì chỉ lên có 3 lạng (lúc mới sinh cháu được 3kg). Sữa mẹ thì rất nhiều, buổi tối thì cháu chỉ bú 2 lần. Ngày thì cháu cũng bú ít, cháu ngủ rất hay giật mình, nhìn cháu rất gầy. Vậy cho tôi hỏi làm sao để cháu tăng cân và cháu có bị bệnh gì không? Xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Trong tuần lễ đầu sau sinh, bé có thể có sụt cân sinh lý. Bé lên cân ít hay nhiều còn phụ thuộc vào chất lượng dinh dưỡng của sữa mẹ. Nếu sữa mẹ nhiều nhưng mẹ ăn ít đạm, uống ít sữa thì năng lượng của sữa mẹ cũng thấp, bé không thể lên cân tốt được. Bạn có thể vắt bỏ sữa trong, cho bé bú sữa đục để lên cân tốt hơn. Mỗi sáng nên cho bé phơi nắng và cho uống 400 UI vitamin D.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khong-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thuốc trị táo bón", "question": "Cháu nhà em được 3 tháng tuổi có sử dụng sản phẩm natufib trị táo bón được không? Do mẹ không có sữa nên cháu bú sữa ngoài. Cám ơn bác sĩ tư vấn!", "answer": "Chào em,,Sản phẩm natufib với 2000mg chất xơ hòa tan Fructo oligosaccharide (FOS) được chiết xuất từ rau diếp xoăn nhập từ châu Âu. Là sản phẩm được cục VSATTP-BYT cấp phép và khuyến cáo dùng chống táo bón cho trẻ. Theo nhà sản xuất thì sản phẩm này dùng được cho trẻ sơ sinh, con em đã 3 tháng tuổi có thể sử dụng được.,Em nên tìm hiểu thêm về một số loại sữa có men tiêu hóa giúp bé tiêu hóa sữa dễ dàng hơn để đổi sữa thử cho bé. Ngoài ra nhớ cho bé uống thêm nước và khi pha sữa nên pha đúng lượng không nên pha đặc quá.,Chúc em thành công!,Ds. CKI. Huỳnh Kim Hằng\nKhoa dược – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thuoc-tri-tao-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám chữa bệnh cho trẻ sơ sinh", "question": "Xin chào bác sĩ cho tôi hỏi bệnh viện mình có khám bệnh bộ phận sinh dục trẻ sơ sinh không? Con em được 2 tháng tuổi ở bộ phận sinh dục của cháu có cục nhỏ bàng đầu ngon tay trẻ em, chỗ dây đeo tinh hoàn bên phải. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ 227 Cống Quỳnh Q1 để các bác sĩ thăm khám cụ thể chính xác.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-chua-benh-cho-tre-so-sinh/"}
